# Asteroids 1979 

## Правила
1. Игрок управляет космическим кораблем с помощью тяги (W) и вращения (A/D), стреляет лазером, а также использует возможность 
hyperspace, которая на время скрывает игрока с поля, а затем он появляется в случайном месте (в т.ч. на враге - в этом риск).
2. Кораблю задается начальное количество жизней.
3. На поле появляются враги - астероиды (нескольких типов) и реже НЛО (тоже нескольких типов), которые могут стрелять из лазера по игроку.
4. При столкновении с врагом и игрок и враг уничтожаются, очки за уничтожение записываются.
5. При уничтожении некоторых типов астероидов они раскалываются на еще несколько.
6. Цель - набрать как можно больше очков, уничтожая врагов. 
7. Игра делится на уровни, в начале которых появляется заданное количество астероидов, и задается пауза появления НЛО.
8. Уровень заканчивается, когда на нем не остается врагов.
9. После завершения уровня начинается следуюший, с увеличением количества астероидов и уменьшением паузы появления НЛО.
10. Игра заканчивается, когда игрок теряет все жизни.

## Проект

### Структура проекта
1. Animations
2. Data - объекты ScriptableObject с различными данными.
3. Materials
4. Prefabs
5. Scenes
6. Scripts
7. Sounds
8. Textures

### Сцены
1. MenuStart - начальное меню, входная точка в игру.
2. Gameplay - сцена с игровым процессом.
3. MenuSaveScore - меню для ввода имени игрока после завершения игры.

### Структура сцены
1. Камера
2. Setup - объект для работы скриптов, представляющих конкретную сцену. 
3. UI - канвас с UI элементами.

### Основные данные в ScriptableObject
1. EnemyData - типа врага, где задаются его параметры, в т.ч. размер, скорость, количество очков и некоторые другие.
2. AsteroidData : EnemyData - тип астероида, где задаются его параметры, в т.ч. количество осколков.
В проекте представлены три типа (как в оригинальной игре) - большой, средний и мелкий. Все кроме мелкого оставляют 
по два осколка следующего типа. Чем меньше размер, тем выше скорость. 
Иерархия типов астероидов указывается в компоненте AsteroidSpawner, который отвечает за появление астероидов и их осколков.
3. SaucerData : EnemyData - тип НЛО, где задаются его параметры, в т.ч. скорострельность и параметры орудия через LaserConfig.
В проекте представлены два типа (как в оригинальной игре) - большое и малое. У малого больше точность, скорострельность и скорость.
4. LevelConfig - настройки уровней. Задается начальное количество астероидов на уровень, пауза между появлением НЛО, жизни корабля, 
а также коэффициенты для следующего уровня, чтобы сложность возрастала. Эти данные используются в LevelController, который отвечает 
за появление врагов, возрождение игрока и сложность уровня.
5. LaserConfig - настройка орудия. Указываются параметры снарядов - скорость, время жизни, урон и точность орудия. Используется как для
НЛО, так и для корабля игрока.
6. SpaceshipConfig - настройка корабля игрока. Задается максимальная скорость, ускорение, торможение, здоровье.

### Основные компоненты
1. Timer - используется для выполнения задачи по таймеру.
2. BoundMirror - позволяет появиться с другой стороны экрана, если вышел за его пределы.
3. LinearMotion - сообщает движение по указанному вектору.
4. Damage и Health - при стоклновении урон поглощается здоровьем и от урона отнимается столько, сколько было поглощено.
Для использования необходим компонент Rigidbody2D. Чтобы разграничить столкновения (например, чтобы игрок сам себя из лазера не уничтожил), 
задается несколько слоев и редактируется матрица коллизий в настройках проекта.
5. ObjectPool и PoolElement - используется паттерн объектный пул для переиспользования объектов, например, астероидов,
НЛО, лазерных выстрелов, эффектов уничтожения врагов.

### Контроллеры
1. Используются для связывания компонентов в сущности. 
2. Компоненты имеют интерфейс в виде набора методов и событий (C# event), а контроллеры используют этот интерфейс для построения 
связей между компонентами.
3. Основные котроллеры: AsteroidController, AsteroidSpawner, SpaceshipController, SaucerController, SaucerSpawner, 
LevelController, GameController.

### Запись рекордов
Рекорды записываются с помощью статичного класса ScoreSaver, который использует PlayerPrefs для хранения данных.
